得罪講句,ComputerScience完勝所有Engine科！！！！！！！！！

未來幾十年電腦軟件科技既發展將會越黎越快，無論係data analysis, machine learning, high level coding, Artificial Intelligence, big data等等你依家up得出既野，將來都會成為大熱，讀過CS長做長有。

而相反工程例如Mechanical，Electrical，Civil 已經係dead field，在research可以探索既已經探索晒。而且將來城市發展飽和後，依幾科既巴絲將會乞食，月薪比social science 同文科狗更低賤！

所以各位DSE巴絲請揀A1 CityU CS為首選，切勿揀錯HKU CUHK UST POLYU N賤！！！

#ALL-IN-CITYU-CS

CityU CS

中大工程幫到你

咦師兄都過左黎喎

HKU Engine >>>>CU CS

嶺大分數，三大名氣

係人都知啦
一科係三大最高分既engine
一科係三大最低分

數字人

CityU CS>>>>>>>HKU Engine>>>>CU CS

其實收分黎講 ust 同hku 差唔多 近年好多勁人揀ust

識揀一定揀cs

好同意樓主講既野，如果想效果更好就MAJOR CS再MINOR 一兩科engine/ba 野，出到黎更好撈

利申EE 撚，又唔係話搵唔到工，但覺得識programming 前景會好好多，因為只要同hardware 有關既野就會有一定既standard 無創新可言，(一般)都唔需要好勁既人去做，識得programming 就可以做自動化野，利如機械人個D，好萄葡

cs minor mechanical
cs minor gbus
cs minor llb

諗起都...

認真識讀一定讀CE

Civil Engineering CE
可惜三大最低分既cu engine冇得讀

講緊Computer engineering呀柒頭

CE

cs都拎出黎講

利申：想讀

硬又得軟又得既真男人

IT狗 你的...........

CS 老實講唔算係engineering , 係偏science多d

material science 同理

樓主呢d 論點我以前係高登有開post 講過

作為一個已轉field 既前香港工程撚，將香港既engineering 生態同外國（唔洗歐美，近近地強國同台灣已經夠做）比，實在就係得啖笑。

香港班所謂又chartered 又registered 又authorised 既engineer 係做咩duties ? checking , project management , 簽名（狽飛）。

外國班engineer 又做咩duties ? design and calculations , innovations , project management

係香港你問design 既detail 野 , calculations 野分分鐘technical grade 既staff ,甚至graduate engineer會仲清楚。

真係好難想像到呢種organisation structure 會有幾progressive 同 innovative

加上香港engineering field 比construction dominate 左，非construction-related 既engineering 係香港可以有咩生存空間？

非香港既 engineering student 有幾多個會揀electrical engineering (英式）而棄 electronic engineering ? 係美國，electrical engineering (美式）既energy and power specialisation 仲要出動哂scholarship 呀job offer 呀吸引人讀。

更加唔好提一堆mech 人以入building services field 為榮

香港人不如面對下現實，專心搞金融房地產好過啦，咩創科局呀科研呀生物醫學呀，係香港政府同商界利益主導下，根本唔會有咩作為。

只能說，依一刻香港工程同科技業可能太standardize，但科技4.0帶動改變，
十幾年後生態好大機會有重大轉變

so true